Ette tulli Andre Linnas ja kaibas et temmäl olnu perremehhe Tanno Lyraga nida kaup tettü et tenip 30 Rbla eest suwi kuni nekrudis andmiseni ent nüüd 7 Rbl. 50 Cop. palka ärra sanu nink 22 Rbl. 50 Cop weel samata, sis pallep kohhut sedda temmale wälja moista.
Tanno Lyra ütles et 25 Rbla palka olli leppitü ja 2 mõõtu karu tettä ent Andre Linnas om jo 17 Octobril tenistüsest ärra lännü ja kaup olli tettü kuni Märdi päiwani nink palka om jo 9 Rbl 50 Cop. ärra mastu nink 3 näddalid enne tenistüse aiga jo ärra lännü nink kewwade tulli temma kuu aiga ildamba tenimä kui temma jo 2 Webruaril piddi tenima tullema ent tulli wel 4 Märzil.
Andre Linnas ütles et Tanno Lira es tulle kewwäde minnole perrä nink süggise nüüd aije Tanno Lyra essi minno tenistusest ärra.
Moistet:
Tanno Lyra peap 15 Rbla. 86 Cop. Andre Linnasele palka täämbä wälja masma.
Se moistmine om §773 ja 774 perra kulutedu.
Pääkohtumees A. Wähhi [allkiri]
Kohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Mihel Ugur [allkiri]
Kirjotaja Jõggewa
